---
title: forum
author: 无双的英雄
date: 2021-07-19 01:08:22
---
### [v.forum](http://v.forum.peerless.vip/)/[l.forum](http://l.forum.peerless.vip/)

个人的早期练手项目，目的是掌握Nodejs的Express的服务端搭建技术，增加Vuejs、Nuxt.js相关的实践经验。

后端由Express框架搭建，数据服务由Leancloud（国际版）提供，Nuxt.js作为中间件实现服务端渲染；前端使用了Element-ui作为UI框架。项目具有可行的Docker部署脚本。由于设计时的一些缺陷，现已停止开发，考虑未来重构。

出于自动化部署的学习需要，网站分别部署在Vercel和Leancloud云引擎，因而域名有所区分。
